---
title: "ชีวิตกับดอกเบี้ยทบต้น"
slug: "/31"
date: "2017-07-30T06:49:00.000Z"
description: "หากเราไม่ได้เงินจากอัตราดอกเบี้ยทบต้น เราก็จะต้องเสียเงินจากมัน"
image: "./images/money-256319_1280_1_nm47qa.png"
featured: false
draft: false
tags: ["แนวคิดการลงทุน"]
---

มีคำนึงที่ผมจำได้แม่นและเป็นคำพูดที่คิดไปคิดมาก็ดูจะเป็นความจริงระดับนึง นั้นก็คือ "หากเราไม่ได้เงินจากอัตราดอกเบี้ยทบต้น เราก็จะต้องเสียเงินจากมัน"

คำพูดนี้โยงถึงเรื่องการใช้ชีวิตของเราปกติ ในปัจจุบันมีสิ่งล่อตาล่อใจกับชีวิตเรามากมาย ทั้งสิ่งจำเป็นและไม่จำเป็น รวมกับปัจจุบัน Social media มีผลกระทบต่อการใช้ชีวิตเรามากๆ หากเราตาม Social media บ่อยๆเราจะเห็นชีวิตคนอื่น เห็นสิ่งที่เขามีและเราไม่มี สิ่งที่บางทีเราไม่ได้ต้องการแต่พอเห็นเยอะๆก็อยากได้

ผลตามมาก็คือเราซื้อของไม่จำเป็นไปโดยไม่รู้ตัว หลายคนเป็นหนี้บัตรเครดิต หลายคนอยากมีบ้านและไปซื้อบ้านนอกเมือง ทำให้ต้องซื้อรถเพื่อขับเข้ามาทำงาน

ในเคสของหนี้บัตรเครดิต ดอกเบี้ยของมันปีละกว่า 20% และเราก็รู้แล้วว่าดอกเบี้ยทบต้นมันมหัสจรรย์ขนาดไหน แน่นอนว่าเคสนี้ก็มหัสจรรย์ทีเดียวหากเราผ่อนขั้นต่ำตลอด อัตราดอกเบี้ยทบต้นนั้นก็เติบโตขึ้นไปเรื่อยๆ แต่ในทางติดลบ

ในเคสของการซื้อบ้านนอกเมือง ดอกเบี้ยปีละ 5 - 7% แต่เราผ่อน30ปี เราได้รู้แล้วว่าดอกเบี้ยนั้นมหัสจรรย์เมื่อเวลาผ่านไปนาน ในเคสนี้ก็เป็นเหมือนกันแต่ในทางติดลบ ใครผ่อน30ปี เงินที่เราเสียไปทั้งหมด ซื้อบ้านได้อีกหลังเลย

หากใครซื้อบ้านนอกตัวเมือง แน่นอนว่าต้องซื้อรถ ในเคสนี้ผ่อนรถอาจจะไม่นานมาก แต่ก็มีดอกเบี้ยสุทธิที่เราต้องจ่ายไม่น้อยเหมือนกัน และในเคสของการกู้เงิน อาจจะต้องเสียดอกเบี้ยถึงปีละ 20%

มีอีกหลายๆอย่างที่เราสามารถยกตัวอย่างดอกเบี้ยทบต้นติดลบได้ แต่หลักๆก็จะเข้าข่ายที่กล่าวมาข้างบน เมื่อคิดได้แบบนี้แล้วเรามาทำดอกเบี้ยทบต้นด้านบวกกันเถอะ

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
